【香港大鑊】民主黨議員黃碧雲倡港府促中央嚴守《基本法》 商經局長：冇必要

【香港大鑊】議員倡港府促中央嚴守《基本法》 商經局長：冇必要

民主黨主席胡志偉和熱血公民議員鄭松泰，今日先後就美國國會成立的美中經濟與安全審議委員會於上月發表的報告，向商務及經濟發展局提出口頭質詢。胡志偉要求政府交代，有否評估一旦美國當局不再把香港視為獨立關稅區或廢除《香港政策法》，對香港發展創新科技及智慧城市有何影響。商務及經濟發展局局長邱騰華回應時指，該報告並非美國國會和行政當局的報告，內容「不代表美國國會和行政當局立場」，只反映該委員看法，又指該委員會上月發表的報告中，曾指香港是美國在有效防止受管制美國物品未獲授權轉往內地的重要夥伴。

胡志偉批評，邱騰華未有回應其問題，只是想迴避該報告可能帶來的影響，「如果呢個報告無影響力，林鄭唔會發表兩個聲明回應，商界亦唔會咁緊張啦！」邱騰華回應時則補充，如有受管制美國物品來港後，要轉送其他地方，都要先領取出口證。

公民黨楊岳橋則追問邱騰華，「如果你認為咁微不足道，呢份報告可以置之不理？」邱騰華則指，任何組織或政府對香港如有不同意見或批評，港府都用事實陳述方式澄清，有偏頗的地方會指正。

民主黨議員黃碧雲接着批評，邱騰華的回應是「帶人遊花園」，要求政府交代，會否請求中央政府，責成各中央駐港機構，嚴格遵守《基本法》第22條，不得干預香港特區自行管理的事務的規定，令美國當局相信中央一直履行在香港實施「一國兩制」、「高度自治」的承諾，從而繼續把香港視為獨立關稅區。

邱騰華回應則指：「我唔覺得黃議員所提嘅係有咁嘅必要」，反指不同國家基於自身利益和立場，或對香港有不同評價，「我唔相信其他政府需要喺呢方面作評論」。

工聯會議員陸頌雄則指，美中經濟與安全審議委員會的報告只是「政治訛詐」，批評美國政府只是想對香港，施以政治恐嚇，「我哋唔會話係太過值得好擔心的事，呢啲係政治訛詐，（特朗普政府）靠嚇架啫」。

熱血公民議員鄭松泰則問政府，會否暫緩實施《中華人民共和國國歌法》和《基本法》23條立法工作，避免美國當局基於香港已喪失獨有特色，不再把香港視為有別於中國大陸的關稅區。邱騰華回應時指，政府正就國歌法進行本地立法工作，完成草擬條例草案後，會盡快交立法會審議。至於23條立法方面，邱騰華則重申，政府會審時度勢，謹慎行事，努力製造立法的社會環境。
<蘋果>

習總跪曬地啦bor 侵侵靠嚇？